原來而家搵30k根本唔係的咩錢

30K
強姦金 - 1.5K
租 - 13K
家月 - 5K
保險 - 3K
食飯搭車 - 4K
雜費 - 1K
剩餘 - 2.5k

唔好同我講食飯搭車點解要咁多, 只係正常生活黎,
唔好同我講食面包公仔面咪得, 我屌你老母

保險可CUT
同屋企食住儲錢

交3K保險 !!??
你個腦嚟講搵30K都已經好唔錯

保險有西用咩

搵三萬租樓住

無論搵幾多，就會想過返相應嘅生活水平（住宿、飲食等等），結果又loop 返無乜錢剩

保險要3k一個月，你買左乜呀？

食飯搭車點解要咁多，食面包公仔面咪得

買重危疾+醫療？

本身以前都無買開, 但近年身邊朋友太多例子,
突發急病, 無買, 成副身家拎左黎醫病....

你有病果陣就唔係咁講
唔洗旨意靠垃圾政府
香港地你唔係好有錢
真係唔好學人病

危疾, 人壽, 意外醫療

同屋企住加唔買保險儲多萬6一個月
無咁大個頭就唔好戴咁大頂帽啦
講生活？
ok 咁就唔好嫌3萬少

搵3萬蚊一條人交哂租一定辛苦

咁洗法30 皮都唔夠你洗啦...
舊時d 人邊有下下出街食幾百蚊飯
節日慶祝先有餐扒王之王食
底你租樓

同病相憐⋯
但女人仲要多小小錢置裝、護膚品、化妝品⋯⋯
基本上冇得剩。

交租仲交家用

好想知樓豬每月3k係買咩保險

3k⋯⋯10%保險好正常
係租樓出事，家用出埋事。 兩樣都食左你一半有多。

萬3租,一個人住?

咪講左

唔好話30K
我50K都係冇錢剩

出來住仲比咁多家用

食同交通4k 已經好少啦
一個月出去食幾次飯同飲野都唔只
係租屋最撚金

租金問題吧

諗住屌柒你食飯搭車洗撚咁多，計吓數唔計夜晚出去食，搭車食早午餐已經洗緊3900一個月

樓主D洗費好合理

同女友(諗住結婚), 當然佢都有做野, 但搵得唔多,
佢有分擔的雜費鎖碎事等.....

5k家用都合理嘅

保險可考慮唔要人壽 剩危疾同意外 應該慳到1半
攞果1500月供煤氣 應該追得到你份人壽
重要唔使比人食佣

Agger
有車就會諗生活質素，結果都係無錢剩，岩岩出黎做野反而唔亂買野儲得多過依家

食飯搭車4k搞掂 樓主都算慳

你將收入分配好哂 只係冇儲錢姐 冇咩問題
唔通我供樓冇左25000 每月冇淨錢又開post?

物價升得太勁

以前27蚊有個午餐(2003?) ， 依家要50蚊

即係你只係係以前揾得1萬7蚊人工左右

利申： 鳩up

我係想講, 以前聽到人講搵30k好好洗,
但而家一d都唔覺, 只係岩岩夠

如果單身又住屋企其實都ok 最緊要屋企人體諒
之前阿媽要我比家用10k依家成功爭取到6k

又唔係食屋企住屋企 點解要比家用

老母起碼要我交10k家用
話幫我儲錢

其實家用係睇你個人點諗,
屋企其實無要求我比,
但話哂父母養到我咁大,
報答返少少好應該(你地鍾意就屌啦, 窮人生仔......)

搵三萬可以唔使買咁多保險，我果時只係買咗80萬保額嘅危疾，一年先幾千蚊保費（有買儲蓄和非儲蓄成份）。等收入增加多再加大保額啦。果時一心儲首期，無做長期投資。
非儲蓄嘅危疾，後生買幾平。買果時我見做保險嘅朋友佢買得都唔多先三十萬，我諗住大咗老咗要加保費時咪cut單囉，因為我覺得到時收入高咗，拎幾十萬出嚟應該唔係咩問題。

呢個岩 你搵到幾多 你對生活既要求都會係幾多 好多時會自自然咁疏爽咗 洗多咗

叫唔到女朋友aa租金就唔好嫌無錢使啦

屌你上黎連登講都多鳩餘

佢地個個都月入十萬以上 個個專業人士 點會明你講咩

留返啖氣暖肚好過啦

30k係基本 10年前搵30k就fatfat 有唔少閒錢可以用 依家至少都50k以上先舒舒服服

其實樓主除左租金真係唔算大洗 當佢唔買保險月供盈富條數咪又係返到
租金13k係同女朋友同居?

如果唔係咪同朋友夾租或者叫女朋友分擔

連登都唔知有冇一半user出緊黎做野
你上黎同班小朋友討論

連登仔一畢業起碼30k啦
根本唔係咩錢

你出嚟租屋就預咗啦

點為之相應嘅生活水平
結果出到黎冇錢剩 咪姐係你個生活水平同你收入唔相應

咁既諗法都仲有人認同 出到黎做野都咁唔成熟

係香港唔亂過馬路、都唔駛買保險

少少租都分擔唔到
有無咁撚廢
定個女人唔想同你捱咋

老實講未結婚都無乜需要搬離屋企自己住
有俾家用, 關係應該唔差掛
痴屋企住省返13k

如果結左婚, 係香港通常女人都要繼續做野先夠生活了

咁都有得屌樓主買保險，人地買醫療有病可以有得醫又唔係買陰尻儲蓄保

諗返起, 10年前左右,
成日同自己講, 我搵30k已經夠了
(個時絕對可以買到樓, 正常size, 而且算輕鬆供)
點知原來到真係達到目標個陣, 社會已經唔同左,
仲慘過10年前搵15K

保險呢d的確係有得'out',
如果好好彩, 一生人無咩突發事或大病,
保險的確係可有可無, 可以話係多餘,
但如果一有咩意外, 就會覺得好彩有買.....真人真事見過唔少

餐餐幾百蚊飯？
你一個月係唔係食十幾餐

食飯搭車先4K，點做到，一日得果一舊水多少少喳喎

樓主好撚ON9
未結婚就一齊住,條女仲要唔分擔下租金,遲下佢飛撚左你既話,你毛都冇條呀,諗清楚D啦
仲有,你諗下香港地值唔值租咁貴既地方,想扑野既咪比幾舊水囉,
同屋企人住返1,2年,你唔洗比萬2蚊,當你儲1皮1個月,你條女又1皮1個月,幾年就買到樓啦,係就係細細地,但你依家自己行緊入去不歸路呀

想問下連登仔覺得搵幾多先可以唔靠屋企
痴屋企住住到40歲？

利申 同樓主差唔多，但我兩個人，收入x2

搭車廿蚊,唔食早餐,剩係食lunch dinner,1餐40-50蚊就OK

child登

食同交通屌鳩樓主多果D係咪學生? 仲要問老豆老母拎錢用果D?

你學生搭車食can 就話姐

成年人一日三餐加埋車費, 100蚊? 難D啦, 樓主一個月31日先4000蚊.....
仲想點

其實10%拎嚟買保險好正常, 我自己買醫療危疾意外人壽四樣買齊3k 左右

搵30k租樓，係咁㗎啦

最basic 危疾都1.5k, 醫療每月都500。
如果有加基金, 3k 有咩出奇

而家先知？

咪傻喇
屋企住 家用要double 喇
30K
10K 俾屋企
益屋企人好過益外人喇

無人講過係咩錢

樓主加油搵多d 錢

連登仔30k好駛係唔包基本支出

唔買保險有大病就仆街

幾有道理

一個月頂盡5舊水買保險已經夠啦 ，3k

你有冇諗過其實你ge 能力只係10 年前搵15K 個批?

唔係社會唔同左, 係人工都一齊通漲左, 多謝最底工資

13k 租樓最on9
冇咁大個頭唔好戴咁大頂帽
住細d 住遠d

無父幹一定係咁玩,如果唔係學樓主咁月月清,遲下業主又加租,真係賣底褲都搞唔掂
分左手之後仲衰,睇返自己過去幾年,如果唔同居既話,大大拿拿都有幾十萬係手,安全感都大D,依家?得幾萬蚊,做得D咩,到時如果識到個真命天女,又會怨自己當年做咩咁ON9出去租,依家去到談婚論嫁既皆段又拎唔好錢出黎,比唔到幸福個女人

家用0K
住0k (租客比)
水電媒雜2k到
保險3k

10k 都夠洗

主要你租者 13k 真係唔係一個人搵30k 應該租既價

30k根本係最低工資 叫做岩岩好夠生存邊緣唔洗餓死

16k用係租同保險

3k 買保險
你儲起佢好過啦

我月入一億都唔夠用

我同屋唔係因為扑野(呢個只係之一),
係想試婚生活, 岩先結, 有好多野係要一齊住先知夾唔夾,
同埋, 當多個工人幫手執下屋企都好(佢肯做家務).
同埋我一直講緊, 我係要正常既生活, 唔係做樓奴,
我既洗費唔過份, 如果你用個的每日只限自己用$50個d黎比,
ok, 我真係接受唔到

危疾就一定要, 醫療住院個時有收入好重要 (我個份入院可以claim每日1k收入), 人壽如果你冇家庭又真係可以唔買既

食飯搭車4k
反而呢方面樓主好慳

食飯搭車4k都叫正常生活

住大西北既同事都唔洗咁多

保險好睇個人經歷

尤其是身邊有朋友有大病, 意外就會有自覺會買多

touchwood分分鐘你供埋供埋D錢其實一有事一兩下bodycheck同手術就claim突

收入:40k

強姦金 2k
家用 10k
搭車 1k
食飯 2k
雜費 1k
養女 1k

月淨23k

睇樓主個list明顯係食lunch 起碼6,70個d

講保險無用既只可以講細路仔唔識野
有事時你地慢慢排公立啦

咁其實你依家同做緊樓奴有咩分別?
成半人工拎黎交租,我做咩唔自己供層,起碼遲下供完係我自己既

要試唔係唔得,但你冇父幹就真係冇資格試,一試完依條女唔得,下條又唔得,第3條又唔得,你係咪成世都咁樣?

真正好女朋友係唔洗試一齊住先知夾唔夾,就算一齊住之後唔夾,真心相愛大家既都可以互就,另外,我絕對反對一日用50蚊,但我唔見得你依家有咩生活可言 除返開一日1舊水左右,睇場戲都冇左,何來生活?

3K保似係買左D儲蓄人壽 我醫保全COVER都係800蚊
最大問題都係13K租金 如果真係有心結婚不如大家唔好租屋夾手夾腳儲幾年錢上左車先LO
好過比錢幫人供

你自己計真D啦,樓主自己住緊,1日3餐連搭車都係4K

樓豬咁既腦的確係要買多啲保險

搭車: $40x22日, 星期六日另計
食飯: lunch 平均$5-60, 夜晚有時自己煮, 有時茶記, 星期六日先最貴
(不過有時唔出街可以慳返d), 計返差唔多呢個數

咁佢係咪食屋企？
其實計下就知，樓主要過海搭車都用左一千，剩番三千食飯，除番三十日，一日一百都唔係好多

保險真係好甘 唔係單單買自己...仲要買埋屋企人
之後稅...近排又要交

差唔多
早餐$8個包
午餐$40
晚餐$40
加加減減可能$100 一日
3000+1000 唔係過份

其實一日三餐+搭車真係差唔多
10蚊早餐
50蚊午餐
60蚊晚餐
20搭車
140 x 30= 4200都多過4k
你話唔係日日返工D婆乸數你自己計埋佢

純保險咪有用
交5k家用
當你買250萬term life加150萬危疾搭醫療
都肯定唔洗3k一個月

我同女朋友搵六皮
都淨到三皮幾
平均每人都淨15k
你真係算撚數啦

人壽都有分term life whole life
醫療果堆都有分純保險同有儲蓄成份既醫保
照計買得岩既應該唔洗3k一個月喎

有咩問題?

因為你無樓
無住屋壓力既話30k鬼確係好洗
望下班公屋仔揸波子

lm

唔租叫人訓街

30K
強姦金 - 1.5K
保險 - 3K
搭車 - 1K
雜費 - 1K
食飯睇戲 - 2K

剩低係家用

公屋仔搵萬零蚊都好好洗，何況有班U grad

樓主最大問題係,家用太多+自己交晒租姐,唔係既話起碼1個月剩成萬蚊

可能樓主唔只買自己呢 唔洗深究

保險公司包 0K

呢啲post真係好廢，到你搵60k又自然會將啲支出乘大，之後就會話搵60k唔係啲咩錢。

家用唔計啦，你當佢有孝心
但租同保險先係問題，假設佢同佢女友真係好想二人世界，咁女友幫手交餘數3k，保險其實有d貴，我自己果份危疾+住院一個月都係800（當然賠既金額無咁高）

計番呢兩筆數起碼都有五千剩

女人食飯晤洗＄的

Hi 天神

唔租大把錢

唔租先有返d機會儲到錢

搵23k
供樓7500
強姦 1150
洗費3-4k (包埋返工食飯）

其實差唔多 有起事 閒閒地都幾廿萬 紮住哂d錢

你唔租樓，食方面慳啲，一個月都儲到15-17k
一年儲到18萬，照宜個儲法，加人工既錢都儲埋
不出4年就買到樓，要擺酒既話都係儲多一年

不過唔買樓都好既，無人租樓邊有人幫我供樓

咪又係拎你份單入面嘅價值賠返俾你
醒少少諗下先啦

唯一你買完短時間內即病發

你愈早供大份入去，即係愈早益保險公司
傻仔

人工少你一半 但家用一樣

出去住仲要比家用,你自己邏嚟

我出黎租最大既原因係屋企得2xx尺住5個人,
真係太迫, 好容易口角, 所以先搬出黎住
同埋, 人大左有自己居所係好合理事,
點解咁多人講到係咩奢侈品咁,
定係香港人已經習慣左奴性,
你屌我出黎住咁哂錢,
你唔屌下點解的租咁撚貴

最大問題真係出於個租金度 13k 你女朋友唔幫手出一半 都最少出3k 呢度可以慳3k
保險個邊唔係話好大問題 3k對於一個月入30k嘅人黎講唔係大數目 但可以嘗試cut低小小保額 維持水平係2k保險左右 計計埋埋都最少可以慳3-4k
（不過前提係條女肯同你share租金 ）

咩保險交3k咁多

但你越遲買個保費就越高

吾係個個都會靠人，總有人係靠自己。

3k有幾多
樓主搵萬幾咁3k就多
10%所有差唔多啦

最大問題係租金要食哂啫

負皮嘅港女出嚟講兩句啦

同埋有啲危疾保險有儲蓄成分 早啲開始供 咁好彩一啲病都無 供到退休 其實真係好大筆錢

利申：屋企人有買

其實13K租金已經唔算多,
但係仲咁多人屌貴租,
又一證明連登真係多小學雞...

ON9仔

樓主係child登講交家用
樓主走先，呢到我頂住

大神

講咁多
點解條女少少租都唔肯俾/俾唔到呀？

exac7ly
不過一個人交晒都幾唔gur
$4-500蚊/日

冇拍拖咪算你好彩囉

唔係好有錢唔好學人病

其實當初講呢句野個人都弱智
病唔病控制到架咩

原來有拍，咁食飯搭車公5k算少啦

咪係囉
成份糧當租金差唔多
肚餓靠光合做用啦
返工行路返啦屌
幾個鐘咋嘛
而家啲後生真係唔捱得

強姦金你點供過1.5k

3k 以為係儲蓄/投資保險
原來真係保險黎
巴打係高危份子? 高危都冇咁貴ar?

on9既係一個人錢租2個人既樓呢

話唔買果啲一定搵緊13K樓下

講撚到口臭又當睇唔到
有話唔租得樓咩？
但唔係你一個頂曬咁戇鳩囉

唔洗同連登仔勞氣
極度懷疑好多中學都未畢業
香港地正常打工100蚊一日已經算係好慳
你中環返工嘅話更加無可能

保險我覺得係多咗少少但無問題
最大問題係住，似乎要犧牲一下居住環境
可能要搵啲私家廁所嘅劏房仔住
市區應該會搵到啲6~7k 一個月
到收入增加再搬好啲

ORSO 公積金

吹水狗

政府醫院 有時排撚到2047
由尻你死

樓主上水未 真心想知你買咩保險買3k

食飯搭車4k算少啦喎

D租貴，係因為d業主已經供完樓
唔需要減價出租/出售，即使出現經濟危機，都可以封盤唔埋，仲可以掃多幾個跳ifc未供完既盤。
香港係一個資本主義社會，同共產相反既正正就係對私有產權既保護，所以香港政府係付出一切去保護業主，包括去桿槓令你呢d marginal case上唔到車，因為俾你上車個樓爆風險就大咗好多，但結果你一d產都無個政府係唔會理鳩你，反正你連樓都無根本就反唔到政府，星期一都係繼續乖乖返工。

人大咗有自己居所係好合理，但香港係好多樣野都唔合理，就好似退休保障要你供強姦金甚至買年金同安老按揭 醫療福利要你自己買醫保。
聽樓上巴打話啦，痴返屋企住係會逼d，會有口角，但係可以為你慳唔少
第二，搵個好d既保險agent review下依家既保險，買齊醫療人壽危疾意外成3k都實在係貴d囉

保額大d咪貴d囉

睇你住邊
黃埔花園可以去到20幾k
D業主根本唔洗懮
租俾你多舊筆洗下，唔租俾你最多無果舊錢，反正層樓都供完

cut保險 減家用 租細啲 應該有小小錢儲 加油巴打

on9，我收入高過同年大部分大學生
不煙不啡不的，平plan少旅行，
咪又係買唔到?

宜家首期雜費裝修at least 2M

公積金僱員一樣係5%上限1500，係僱主會供多d
僱員過1500應該係自願供款

如果你第時結婚你老婆肯俾3成租既話 你起碼叫有錢剩

而家係真係焗洗好多

28.5K
毒撚mode:

住湯房（盡量近公司，半個鐘車程）：4K
食：早餐$20+午餐$40+晚餐$30（7仔叮飯）+維他命丸$5一日，一個月就3K
行：
得閒做下gym（泳池/康文/跑街）：1K
娛樂打機：0.5K
家用：7K
得閒叫下G：5K

無女：0K
保乜撚險呀？

=>剩返啲錢儲起拎來投資股票
叫少啲雞，俾少啲家用，都月儲萬幾

問題係有冇需要買咁貴

兩樣野証明真係幾多ON鳩

1. 租樓
萬三蚊夠你供樓，你依家同樓奴有咩分別
你比少果萬三，一年十幾萬

2. 女朋友唔使比租

你條女未結婚都好意思一蚊都唔出
仲衰過叫雞

佢將四萬直接乘5%等於二千另計

樓主買保險都比人屌 不過想知點解唔同屋企人住

租都唔係問題
最主要係樓主自己包哂
最ON9依樣

問題係。。。租。。。

理財 A

搬出黎住合理
係香港搬出黎住唔合理
因為香港就係咁癲
有樓有得玩
冇樓比人玩
認命啦
你一日買唔起樓
一日都比人玩

3k純保險
仲要唔係有儲蓄果種
儲備雖然都送錢比人但至少有野拎番

4k食同交通都算正常
駕租同保險最on9

3萬頭揮手區

23k

供樓13k
使費2500
雜項娛樂500
家用2k

冇女人生表示輕鬆，註定孤獨一世

笑人買保險貴班人真係求神拜佛唔好有大病
一係你到時申請破產咬老綜，咁你就免費醫病

同緊屋企人住俾一萬家用
仲有兩萬自己洗

我呢個case 無cap, 幾錢人工都乘5%
耐過十年走, 拎到百幾萬公積金
做得越耐越多錢

on 9, 一睇就知你唔係月入40K

你話咩咪咩囉

保險愈早買個leverage愈大 所以一定係早買

aggwr

第1頁已經講左

有樓你驚冇女人
不過係唔係好女人就另計

認同
唔理你屋企幾撚有問題
唔識搵平啲租？
一係搵人夾租

如果你一條友住萬3租就抵撚你死
根本負擔唔到

個個喺度屌保險 就算唔買咪又係慳得嗰三千蚊 做得啲咩
根本問題就喺住屋度 買同租都貴到唔正常 搞到搵30k或者30歲人想自立同結婚都係難 完全唔合理

30k仲要每月13k幫人供樓

佢搵萬頭，同埋請緊書(進修），
本身洗費都唔少，
佢幫手執頭執尾 買餸煮飯，
同埋好多貼身同鎖碎野都係佢搞，
當請個秘書，當然你可以話請工人都唔使呢個數啦（如果真係要計一定係嘅）

同意
mpf 供款上限係1.5k only
點樣供2k?唔好同我講有500蚊係自願供款呢d 低能說話

點呀保險狗
唔係叫人唔好買, 係洗唔洗買咁貴既問題

量入為出呀, 洗唔洗拎10分1人工供保險養你地班保險狗呀?

13k租

搵30k

13k租，笑撚左

咪係 搬唔到出去係迫於無奈 唔代表要屌返啲搬出去嘅人
遲啲出街食飯越嚟越貴 分分鐘畀人屌做乜唔食麵包 做人有乜意思

正確答案：扣完租得萬七

其實強姦金唔會供多過1.5k (暫時，遲啲好似會加)
除非你比老細...

其實如果兩個人都搵30k, 搬出黎住其實d錢都幾好洗

而家最大問題係樓主要補貼埋條女嗰份，捱下先攞，望就望條女讀完書可以幫輕下

保險減半 +1.5k
你搬左出黎住 家用+1.5k
你根本無能力包條女住 大家aa租 +6.5k
每個月多9.5k淨
8k月供cryptocurrency 淨1.5k流動儲備

仲有稅都未計
40k好撚甘

唔係有家庭問題真係同屋企住住先

我同女朋友都係每人揾廿幾k
慳埋慳埋4年幾5年先夠首期

忍頭幾年往後就可以慢慢嘆世界

臭雞

強姦金上限1.5k 供多5舊咁on9
應該都係30k都冇 9up

又交租又畀家用
你自己攞嚟

正常，你咁嘅洗費扣交租保險家用搭車已經冇哂錢。

唔係試婚啦
娶唔過

其實你話人之前有冇用下個腦

嗰3千不如掉去賭股票啦
On99

儲首期先係重點

再唔係換條女 搵萬頭 進修要幾耐 讀完有冇保證搵幾多

屌你咁撚窮就咪學人醫病啦
咩叫得閒死唔得閒病
冇錢條命就係賤
賭一鋪儲埋啲錢移民好過啦

但1個月3k 真係太多

保險係保你大病唔使賣資產醫
但佢連資產都冇 真心買黎做咩

係呀我一定係保險狗
我自己奶撚過嘢，claim過十皮，你未奶過嘢就梗係口響

大病一場，10年儲既錢可以即刻使哂
連登仔一定係未見過人賣樓醫病先叫得出人地cut醫療危疾，仲未計年年醫療費用上升緊

Btw 儲蓄人壽可有可無

利申非打手

保險要買但肯定唔係3千咁多
呢樣嘢其實唔洗拗

我意思係太少 起碼6k啦

如果你老豆有事，賣樓可以救佢，你救唔救？
同一道理，自己有事屋企人一定用盡方法救你

利申冇屋企人

13k 租到幾多大?

其實真係唔知拗乜 樓主覺得夠咪得 關你地班撚樣咩事呢？

知我買左樓既朋友得2個，有個仲要係幫我搞mort 既fd

3-400 尺

23歲 33000
同屋企人住 冇女
家用 6000
月供股票 16000
早餐晚餐屋企食 晏晝帶飯
坐車 300
雜費 1000
冇保險
淨番低就蓄

交租=on 9

根本除左醫保 樓主其他保險都係垃圾

咁你又要做好人幫人交租，又要做乖仔，咁重要出街食飯，冇錢淨好正常吖。

自己同屋企住 無買保險 都係儲得10-12k 基本上零娛樂 生活同咬老綜無咩分別

咁樓主嘅事唔關我哋事又開post? 笑死人

月供股票16k
你係同一隻藍籌定分散

分散

我老豆就係無買保險，一個cancer宜家我屋企由中產變左住公屋
醫療保真係必須，但其他果d儲蓄保呀投資保呀果d我就好懷疑係咪真係work

租13K

有d 公司係你供幾多佢供幾多
你5%係2k佢就跟你供2k

變相加你人工

但都唔會影響到僱員上限1.5k

醫保絕對有用，香港公營醫療咁撚樣，唔買實仆街

仲未計叫雞
計埋既話 你每個月都冇剩錢

醫保一定要買
儲蓄保嗰啲就收皮啦

租13k
笑撚左真係

其實都合理，租去左近一半，乜都唔洗講
如果有得揀，一係唔租樓一係唔比家用會好好多
無儲蓄就唔會有大改善

好奇樓主做乜工同幾大，醫療保險公司完全無cover 人壽如果係30出頭應該月供300-400都搞得掂

樓主仲要無投資，連被動收入都無咁好難扭轉人生

肥拎屋企有樓係到笑人

果d係自願性供款
公司跟唔跟就唔一定

orso 呀, 自己上網search 啦

搵3萬租萬3仲要俾3k保險話自己無錢用...... 你富貴得滯亂鳩駛錢啫

個問題係佢租萬幾呀
冇錢剩租下d 細細地既割房唔得既，係要比萬幾租一房一廳既。
最後佢條女都未有經濟能力又學人同居要條仔全包咁樣，樓主仲有兩千蚊剩已經要還神啦

仲有2.5k要用黎買禮物俾女朋友

30k比5k家用都多? 租金個面出事

如果係咁租都好正常
但條女都應該比番d啦

同你差唔多，但唔比租，就算拎個萬幾夾埋女朋友2萬多一個月。我都唔敢講7-8年之後夠錢比首期，灰到仆街

家用減到2千 合理d

點解腥港人 咁撚鍾意送錢畀班 保險狗駛 ?

我上面有講下佢背景 佢都好吃力

保險每個月$3000 好少咋嘛 以份糧比例嚟講
係租樓貴咗就真

食水個深過保險 起碼有用

就咁睇個表 樓主已經算慳
13k 租到兩個人住？ 劏房定大西北

成班小學雞話3k 保險貴，保障自己有乜問題，話貴果d都係食住都痴屋企，無壓力先講得出或者窮到買唔係保險

無端白事點會識講真
到佢地自己大個
見到啲長輩有事又無保險幾呢hea 就識自動自覺買

話用3000買保險係on9既，一定係垃圾
有事嗰陣慢慢排政府等死

4K 伙食交通其實好慳，樓主已經好勁

私家有乜事咪又掉番你去政府
垃圾

claim到先算 傻仔

好想買返架車得閒夜晚遊車河聽下歌

真係想儲就租平啲啦，有朋友租緊偏少少既村屋可以7-8000蚊，btw無追曬所有comment，樓主幾多歲，如果係廿幾歲男人老狗其實住可以好平，唔一定要同女朋友一齊住俾埋佢個份，想諗將來就捱多排啦

30k
強姦金1.5k
家用1.5k
保險2k
食飯搭車2k
雜費2k
冇了

有呀，剩低啲錢就係攞晒去玩車

一個月3千保險
我不如用3千一月做一次身體檢查，一個禮拜見一次睇醫生，再買d健康食品食下都仲有錢剩

租真係好仆街，食左半份糧咁滯

你交租既錢，夠我供樓養車請工人

呢個年代搵30k 既人多數都好少時間係屋企架啦
住到咁貴做乜
租返間平既同女儲首期買個蝸居都好過幫人供樓呀

買乜鬼保險丫 而家生存得咁辛苦快d 收皮好過

搵萬頭⋯
唔係讀專科頂多咪搵多四五千
總結：無咁大個頭

遲到嚴重到一個月要飛10次的嘅人，每年嗰萬八都係留返睇醫生/心理醫生啦

成日話人做乜要租，做乜唔同屋企住儲首期

講到好似一定得咁
有咁理想就唔會咁多人搬出黎住啦
為左買樓下下要做契弟咁求人埋沒尊嚴
都唔知做人為乜

依家租地方住係最癲
如果你一個人建議同人分租

樓主使費好正常

都唔撚係一年3萬6呀？ 5000-7000都夠啦 on9

人工高左之後更加無錢剩
因為屋企人乜都會叫你比
佢地退左休又唔好意思唔比
然後隻老狗多病痛
睇醫生啲錢好似倒水咁

儲首期啦，租乜樓

自己一個住緊係吃力喇

如果有女朋友或者老婆

咁就起碼都多1萬

好心洗少d
每個月拿2萬牛仔

返工好近，一個月兩百蚊車錢都唔洗 飯就自己帶，係久唔久夜晚出街食豪啲，1k左右，加埋比盡都係1k5

btw..你lunch食乜架，之前住大西北返工日日過海交通費一千鬆啲，飯錢lunch唔算頹都係1k多啲，加埋2k多少少

要交租 己唔使討論

屌....我拉緊15K....

其實樓主幾歲

笑撚左 抵你未住過私家

早晚餐食風

依家年代搵30k真係唔算得係咩
最低工資都搞到通漲唔少啦
仲記得落實之後個幾年
周圍物價每年起碼十幾%咁上

試下搵平啲的工廈租，一樣可以有生活品味
30k睇你點洗，按你的生活嚟講，還可以
我認為要搵40k up先叫足夠生活
20k果啲係生存
10k果啲叫part time

我搵5.5k，我都覺得好吃力，儲錢買樓，準備結婚，我覺得啲錢好似唔係錢咁倒

搵5.5k 又真係幾吃力嘅

冇錢學咩人搬出去住

租金實在食得太多，其他野都算正常。

話唔買保險啲人，究竟係思想重停留係上一個世紀定小學都未畢業

強姦金 - No
租 - No
家月 - No
保險 - No
食飯搭車 - 2K
雜費 - 1K

你唔洗供數/唔洗飬政府，2皮一條佬實夠洗

咁都正常

其實樓主不如搬翻去同屋企人住仲好，當你13k租分翻3k加落家用到，留翻10k一個月儲起去，一年都已經有10皮嘢係度，再將舊錢投資滾大去，儲夠錢直接移民，洗撚係香港生存？就算係外國冇錢開飯起碼都仲有政府養，香港掉翻轉，將你交上去d稅養班大陸狗

個個都屌保險唔洗買咁貴,咁其實普通買個醫療保幾錢到

租個到實在太西，樓主一定要諗方法

一係租間細啲嘅單位/唐樓，或者租新界地方，可以考慮吓村屋

我男友屋企都係類似咁
阿媽生cancer由私數搬居屋
係佢老竇做高級公墓員唔係搬公屋都似

準備出黎做嘢
一諗起到時啲開銷要自己cover曬之餘仲要比家用就覺得自己人生無曬希望
最慘係屋企幫我買勁多保險 一個月加加埋埋坐底5k
唯有寄望睇在我搵得唔多 唔洗我自己交返住

醫療保其實都好雞肋
一有事claim完 保費又加到你仆街
之前試過2年入3次醫院
2次係普通例行body check
1次係病 已經即刻要加保費
如果真係有大病嘅話 之後個保費隨時加到你afford唔到
儲蓄/投資更加係廢嘅
早10年買落嘅投資保最終連本金都拎唔返
仲要已經係低風險嘢黎

一樣

月入26k 等加人工 就28k
mpf 1.5k 3k保險 2k 自儲 10k 月供股票
車位3k 有剩就拍拖食飯娛樂交通買野

又3k保險
真係發覺好多人都畀人呃

3k 儲蓄 人壽 醫療 我覺得正常

cut人壽 然後其他plan唔要儲蓄成份
一個月應該一千洗費左右

根本租樓果度多餘，保險3K又係太多，可以減半，你覺得自己搵30K好唔錯？都唔識睇餸食飯

唔正常，畀人呃

我同女友夾埋70k都唔敢租樓 因為租實無問題 但深知一開始租既話就有撚排都唔洗旨意買樓

事實上你每個月用接近一半收入去租樓 係仲衰過你口中既樓奴

早餐有時叮糯米雞食，有時貪方便就買個包，都係有限錢 晚餐有講，有時出街食下食豪啲，一個月用多1k到

繼續儲

早餐$30
午餐$50
$80×22days=$1760.

本來唔想深夠，但見到咁多人話我保費多餘，
真係忍唔住，話明保險係買個保障姐，無人預計到特發事或意外，
當然你地無事無幹Romanova就梗係覺得白買，
但touchwood 你真係有重病，
有得醫但醫療費好貴，你係咪隨時可以拎到錢出黎醫？還是你地真係可以咁灑脫講句：死撚左咪算！

樓主洗費好合理

樓主租緊市區樓嗎？

仲有，屌我租屋住個的，有頭髮邊個想食咖哩，
如果我屋企好有米，又夠大，你做我好想搬出黎住，出黎住乜都靠自己，好多野無得拖無得等，要自己搞，你估好爽呀！我就當係考驗獨立能力。
仲有，我住緊個度已經唔算好方便好大（37x尺）就算我而家唔出黎，到結左婚咪一撚樣要搬，到時洗費唔會差太遠，我自問已經唔係大洗，
連登仔係咪食飯唔知米貴！

唔駛理班人啦
連登講保險係曬尻氣
佢地一定覺得係呃錢同唔抵
同埋未經歷過 係唔會知 唔會去未雨綢繆
我都係因為身邊有個好fd既老豆有cancer
慘到要拎全部退休金出黎醫
我先開始意識 保險保險 係保障你未來風險....

利申 唔係保險狗 一個月供緊1k幾保險

睇完d 留言就知大部分人書都未撚讀完
個個仲食緊老豆老母

Btw 我都覺得$13000 租係貴左少少
可能原因係交通方便或者係新樓？

有冇機會租$10000 - $11000?

慳到3千都夠交到保險

Child登講保險係原罪

咁咪就係襯未結婚盡量儲多D，你依家唔儲，結左婚更加儲唔到，租就不停加，遲早訓街